大口環根德公爵夫人醫院出錯 21職工接受流感疫苗變打破傷風針

大口環根德公爵夫人兒童醫院發言人今日（10月12日）公布一宗注射疫苗事件，醫院於10月10日展開季節性流感疫苗注射計劃，為職員及義工注射疫苗。今早點算疫苗數目時，發現19名醫院職員及2名義工錯誤接受了破傷風疫苗注射。初步懷疑是昨日（10月11日）在疫苗配發過程中混淆兩款疫苗，事件並無涉及其他疫苗或病人。

院方已聯絡全部21人解釋事件及致歉，強調一般而言，注射破傷風疫苗不會引起嚴重副作用，該院會繼續嚴密監察各人情況，如有需要會安排他們到職員診所跟進。

院方已透過早期事故通報系統將事件呈報醫院管理局總辦事處，並會成立小組深入調查。港島西醫院聯網會檢視轄下各醫院及診所的疫苗儲存方法、配發運送及注射等程序，同時已提醒職員要緊守藥物核對程序，並定期點算疫苗數目以策安全。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2018